【新冠肺炎】全球抗疫致濫用抗生素 世衛警告將造成無法治癒「超級淋病月蛾」

新冠肺炎全球大流行已達一年，至今已造成全球近 180 萬人死亡。雖然各國都努力抗疫，但世界衛生組織（WHO）專家警告，疫情期間人們過度使用抗生素，許多性傳染疾病大幅增加抗藥性，當中包括性病「超級淋病」，未來有可能無法治癒。

世界衛生組織（WHO）專家警告，疫情期間人們過度使用抗生素，許多性傳染疾病大幅增加抗藥性
當中包括性病「超級淋病」，未來有可能無法治癒
除非有明確的醫學需求，不然不該在新冠肺炎患者身上濫用抗生素
【相關報道】超級細菌可在太空存活 3 年 承受輻射量高人類 3000 倍

每年全球有超過 9,000 萬人罹患淋病，雖然多數病例在非洲地區，但西方國家的患病人數也以劇烈的幅度在增長。WHO 警告，因為現在有越來越多新冠肺炎確診病例，使用過度的抗生素，讓這些性病也因此產生強大的抗藥性。

WHO 專家警告，在全球對抗新冠肺炎的過程中，醫療系統過度使用抗生素，會加劇淋病等性傳播疾病對於抗生素的抗藥性，培養出更多如超級淋病等超級細菌，進而導致這些疾病很快變得無法治療。

WHO 抗藥性專家 Dr Hanan Balkhy 表示，不應忽略濫用抗生素治療新冠肺炎所造成的高度風險。在大多數的新冠肺炎病患身上，使用這些抗生素來治療，並無法治療他們或者改善他們的症狀，但是會讓患者體內存在有細菌產生更高的抗藥性。她指除非有明確的醫學需求，不然不該在新冠肺炎患者身上濫用抗生素。

超級淋病勁過super sailmoon

香港一早有啦

用練獄之火燒呢隻777千萬年